各區明設街站反一地兩檢

各區明設街站反一地兩檢

5,052

■一地兩檢關注組批評政府及建制派有如偽造民意，將啟動民意戰反擊。

【本報訊】港府一地兩檢方案惹割地自閹質疑，特首林鄭月娥力排眾議，揚言本月25日於立法會動議，支持高鐵西九站落實一地兩檢的無約束力議案。一地兩檢關注組批評政府及建制派有如偽造民意，將啟動民意戰反擊，今天趁港鐵於高鐵車廠舉行開放日到場抗議；關注組明日亦會到各區設街站，提醒公眾一地兩檢衝擊一國兩制，切勿遭港府誤導。

「一國兩制被高鐵衝爛」

關注組召集人兼公民黨立法會議員陳淑莊批評，政府的西九站一地兩檢「三步走」方案，第一步理應諮詢公眾，但至今當局仍迴避諮詢工作，更圖透過無約束力議案偽造民意。她稱一地兩檢不只牽涉通關，移動邊界為香港帶來大隱憂，「一國兩制將被高鐵衝爛」。另一成員、立會議員毛孟靜也指，林鄭急於月底推出無約束力動議，質疑有意向市民製造錯覺，以為方案得到支持，但方案在法律及公安問題「有好大陰謀喺度」。

民主黨立會議員尹兆堅指，政府推動一地兩檢全程黑箱作業，至今仍未解釋放棄福田或其他內地車站處理一地兩檢的原因，亦未能提供充足資料解釋改變計劃的理據。

關注組已製作宣傳單張向公眾解釋政府方案問題，及推薦在內地車站實行一地兩檢的原因。單張指內地兩檢替代方案在法律上可符合《基本法》及一國兩制；效益上，政府估算逾八成乘客本來就會於廣州南、深圳北及福田站下車，而轉車客也需於該3車站轉乘往其他主要城市的列車，故認為效益不會大打折扣。加上該3車站面積龐大，有足夠空間加設邊檢設施。

■記者鄭啟源

上一則
陳健波：下周討論改財委會程序

又係做 show ，泛民除左做 show 重做倒咩野

民意咪就係支持多過反對

呢個show值得做

又要入錢？

Oct8近期活躍五毛
JR
三色貓
民國復興
曼徹斯特聯=拜仁慕尼黑
蘇麗珊
國語好手
bb chu
Redbaron
newlife
優美開始